如果真係有民主中國 仲會唔會香港獨立

假若中國真係行真正既民主制度，香港會變到好似美國咁，屬於其中一個州，高度自治港人治港係基本，大家仲會唔會堅持香港獨立？定係目光放遠少少，輸出革命，至少攞到個廣東先講獨立？

孫中山當年革命目標遠大想推翻清朝，唔會係攬住一個地方自作有險可守

司徒華

講過好多次
有民主中國 一定第一時間十四億人投票廢除一國兩制

有民主 中國應該四分五裂哂
根本夾硬立國

搞不好你就是那個孫中山

難左d囉 洗左幾代人既腦
你估流架

無如果
係唔可能

唔係獨立成國
最多都係行聯邦制

聯邦好似美國咁都好既
前提係真係民主
不過中國人喎 我唔信會有呢一日

獨，中國人民智未開，同佢地立國分分鐘好快變返專制

民主中國就係十四億人投票屠殺香港人

支那有冇民主關我哋撚事？

除非中國文明到好似美國咁

民主前題係民智

過多一百年中國人先有機會洗走晒啲低端人口

參考加泰

西班牙有民主, 點解加泰要獨立??

其實支那幾千年, 都無乜點變過

我覺得就算比多一萬年, 支那人都係咁既樣

變成戰國時代，七國互攻

話支那有民主一定十幾億人點點點果D真係唔知咩野叫民主政制
民主政制係有D機制保障到所有人既基本權利
唔會淪為多數人暴政
例如無論有幾多人幾大聲都唔可以分李嘉誠身家
如果支那真真正正有民主就唔會搞鳩香港
問題在於支那根本冇可能有真正民主
就算有都係遙遠既未來

中共倒台先再傾

民主支國>中央政府削弱>言論自由鼓勵民族主義>東突西藏必定要求獨立>漢族反對>極端民族主義上台>來香港搶錢打內戰>香港陪葬

中國民主化，只會變俄羅斯或印度之流

呢個問題係支那未搞香港前先有意義
正等如你問香港黑警變返白仲要唔要解散警隊一樣

有d野發生左就無得返轉頭
正等如一張搣爛左既紙係永遠都痴唔返埋

香港民族已經成形 翻唔到去同中國融合
兩邊既分別從來就唔只民主自由或者其他制度上既野
唔獨立香港民族會好痛苦

一有民主中國
香港即時玩完

講清楚啲 到時係聯邦制定咩？香港仲係咪自治？anyway 我唔係中國人 點解要支持？

因為幾千年都係獨裁

我比較有野心
中國應該由香港人統領

最好變伊拉克咁

日日打內戰, 日日有人放炸彈, 等支那人慢慢自相殘殺

我淨係知道

搞鳩香港/西藏/新疆/台灣
是所有中國人既共識

任何中國人執政, 都一定會咁做

就算支持民主自由既中國人都會覺得上面堆地區係支那不可分離一部分

樓主個名

民主中國 就唔會有一國兩制
因為中國會行香港一樣政治制度
香港人同中國人權利平等
14億中國人黎申請公屋綜援

你估無試過咩
不過支那總係會出一個劉邦朱元璋level既癲佬統一

。

唔好漏咗蒙古

當你真心覺得自己係中國人都唔會放棄呢堆地方，佢地一方面大漢族主義，一方面又想收復晚清失去的領土。如果癲既，直情想恢復埋四大汗國

換轉咁諗，韓國人都想食曬高句麗渤海國既領土

佢有民主更加要獨立
97 諗住佢會改變最後今日都係邪惡個家
就算佢有民主都係扮嘢姐, 香港人仲信佢第二次

「想」唔代表有能力做到

南韓夠一直想統一北韓, 中共夠想攻佔台灣
結果搞左70年都搞唔掂

會
主權就是一切

中國應該解體

咪撚發夢啦支那人基因會行到民主體制就唔會到今時今日都仲跪緊皇帝啦，台灣真係基因突變出左個李登輝先變到今日咁架咋

中國民主咪姐係軍閥囉

係咪有民主就拆關？

係 好痛苦 我係香港人啊屌

台灣人都爭取民主爭取左好多年
流血流左好多年

反而中國人, 只有89年爭取過一次, 流過一次血
之後就收左皮

唔洗如果, 冇可能

如果中國有真正民主 香港都一定已經獨立左